日本17日起施打COVID-19疫苗 約4萬醫護優先

日本行政改革兼疫苗協調大臣河野太郎今天傍晚召開記者會宣布，日本明天起開始為大約4萬名醫療從業人員施打2019冠狀病毒疾病（COVID-19，新冠肺炎）疫苗。

河野表示，日本厚生勞動省14日特例核准輝瑞（Pfizer）開發的COVID-19疫苗，昨天厚勞省審議會上宣布，原則上施打疫苗期間約1年，施打對象是16歲以上人士，首次施打3週後施打第2次。

河野表示，先由100個醫療機構提出率先施打者名單，大約4萬名醫療從業人員明天起開始接種疫苗。

他說，將請這4萬名中約2萬名醫療從業人員持續紀錄觀察日誌，以利調查施打疫苗的安全性。首次施打3週後，進行第2次施打，28天內合計7週之間請這2萬名醫護記下日誌。

他表示，首批裝有疫苗的6萬4350個容器上週從歐盟（EU）運抵日本，將首先為100個醫療機構的醫療從業人員施打疫苗，劑量確保可施打2次。

林鄭：安心出行

支那貨好

有施打，仲有巴打

武漢肺炎呀咩濕尻-19呀